\chapter*{Anexos}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Anexos}
\setcounter{section}{0}
\renewcommand{\thesection}{\Alph{section}}

\renewcommand\thefigure{\thesection.\arabic{figure}}
\renewcommand\thetable{\thesection.\arabic{table}}
\renewcommand\theequation{\thesection.\arabic{equation}}
\setcounter{figure}{0}  

\section{Proceso de reporte de esfuerzo actual en la empresa Nursoft \label{annex_effort_registry}}

El reporte de esfuerzo es un de los procesos fundamentales sobre los cuales el presente trabajo está basado, ya que permiten entregar los valores esperados reales de esfuerzo que se utilizan en el proceso de aprendizaje automático supervisado. Medir la cantidad de horas humanas exactas es un proceso complejo y difícil de monitorear en las organizaciones tradicionales y que generalmente no se realiza. En \textit{Nursoft}, en cambio, se tiene una cultura orientada a la excelencia, en donde el correcto reporte del trabajo realizado es parte de los procesos estándares que realizan todos los trabajadores. Todo esto permite saber con un error reducido el esfuerzo real que toma realizar cada una de las historias.

El proceso de reporte de esfuerzo se realiza a través de la plataforma \textit{BlackSheep} en donde se tiene una sección en su implementación específica para realizar reportes de esfuerzo eficientes (Figura \ref{effort_report_form}). El reporte es diario, y el esfuerzo final de una historia de usuario se define como la suma de todas las horas reportadas por todos los miembros del equipo, incluyendo horas complementarias provenientes de actividades auxiliares.

\begin{figure}[H]
\centering
        \includegraphics[width=0.9\linewidth]{images/effort_report_form.png}
        \caption{Formulario utilizado en \textit{Nursoft} para el reporte de esfuerzo}
        \label{effort_report_form}
\end{figure}

\section{Características generales de los atributos propuestos luego del proceso de agregación \label{data_characteristics}}

Para verificar la consistencia de los atributos, se realiza un esquema de atributos nulos que se presenta a continuación:
\begin{figure}[H]
\centering
        \includegraphics[width=0.9\linewidth]{images/annex_null.png}
        \caption{Análisis de atributos nulos luego del proceso de agregación}
        \label{annex_nullity}
\end{figure}

En este esquema se puede apreciar que no existen atributos que jamás hayan sido usados. En caso de ser así, existirían agujeros blancos en la visualización anterior. La frecuencia de utilización de atributos está dada por el siguiente esquema:

\begin{figure}[H]
\centering
        \includegraphics[width=\linewidth]{images/res1_tag_frequency.png}
        \caption{Frecuencia de aparición de los atributos propuestos. Por simplicidad, no se muestra la frecuencia de todos ellos}
        \label{res1}
\end{figure}

En donde se puede notar que el atributo que está más presente en las historias de usuario es la utilización de integración continua y metodologías efectivamente ágiles, continuando además con la adopción de micro-servicios en su arquitectura.

\section{Comportamiento del tamaño del conjunto de entrenamiento a través del tiempo \label{train_set_behaviour}}

\begin{figure}[H]
\centering
        \includegraphics[width=.8\linewidth]{images/res11_train_set_size_evol.png}
        \caption{Evolución del tamaño del training set}
        \label{res11}
\end{figure}

En el diagrama anterior, los dos primeros proyectos no tienen un valor de conjunto de entrenamiento debido a que son utilizados como base para los pronósticos. A medida que para el tiempo en cada uno de los proyectos, más grande es el conjunto de datos con el que puede trabajar el \textit{framework}




